# Веб-приложение ЦСБК

Репозиторий веб-приложения проекта "Церковнославянский богослужебный корпус".

## О проекте

Церковнославянский богослужебный корпус – проект студентов НИУ ВШЭ под руководством игумена Пантелеимона (Королева), настоятеля Данилова монастыря г. Переславль-Залесский.

**Цель проекта** – cоздать онлайн-инструмент для поиска совпадающих и похожих фрагментов в разных текстах. Он позволит:
* находить в богослужебных текстах отсылки и цитаты
* устанавливать их источники
* выделять формульные конструкции

Полное описание проекта можно найти в [основном репозитории](https://gitlab.com/dh_csl_corpus/dh-csl-corpus)

## Технологии

Приложение разработано с помощью следующих технологий:
* Python
* Flask
* SQLite3
* Bootstrap

## Зависимости

Для запуска необходимы данные библиотеки:
* Flask
* SQLite3
* Flask-Bootstrap
* node.js

Для установки стилей выполнить в корневой директории:

```
npm install jquery bootstrap
```

Создание линков на стили Bootstrap:

В папке static/js
```
ln -s ../../node_modules/jquery/dist/jquery.min.js
ln -s ../../node_modules/bootstrap/dist/js/bootstrap.bundle.min.js
```

В папке static/css

```
ln -s ../../node_modules/bootstrap/dist/css/bootstrap.min.css
```

## Запуск

Для запуска нужно выполнить команду `python3 main.py` или `python main.py` в зависимости от версии Python.

-----

Почта для связи по любым вопросам: dh.csl.corpus@gmail.com
